德望學校合唱團歐洲國際比賽奪冠 成首隊奪獎華人合唱團

香港再有學校揚威國際，德望學校在第 40 屆保加利亞國際五月合唱大賽奪得四大獎項，包括最佳童聲獎、最佳比賽曲目獎、最佳青年指揮獎，以及全場總冠軍。這次是此大賽自成立以來首隊華人合唱團獲得此殊榮，亦是歷史上唯一一隊香港隊伍，有資格晉身明年歐洲合唱總冠軍大賽。
五月合唱大賽自1975 年成立，是歐洲最大型、歷史最悠久的六大合唱大賽之一，比賽評委每年在世界各地邀請約 10隊合唱團參賽，包括童聲合唱、小組合唱、男聲/女聲合唱及混聲合唱，爭奪全場總冠軍。
德望學校參賽的合唱團，由46名12歲至17歲的學生組成，與來自俄羅斯、烏克蘭、菲律賓等8個國家的合唱團競技。
德望學校表示，學校合唱團的曲風多變，每首歌皆各有特色，是致勝原因，除了演唱舒伯特、萊茵貝格爾等傳統德國聖樂外、動感十足的墨西哥民歌「金黃色夜鶯」(Las amarillas)、當代作品「智慧之歌」 (O Sapientia) 、黑人靈歌「悄然離去」(Steal away) 外，學校亦邀請香港作曲家賈無弦為合唱團創作兩首歌的曲和詞：混有嘻哈及中國風格的「浮生似水」及根據中國古代故事寫成的「三生三世」，是歷史上首次有兩首以廣東話作品踏足世界合唱舞台。
歐洲六大賽區的全場總冠軍，每年會在歐洲合唱總冠軍大賽(EGP)再次競技，爭奪歐洲合唱總冠軍的殊榮。德望學校將會以總冠軍的身份，於2020 年到匈牙利比賽，是香港首次有合唱團獲得此資格參賽。

YouTube 片?